---
title: >-
    شمارهٔ ۳۲
---
# شمارهٔ ۳۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ایهاالساقی تفضل واسقنی کاس الشراب</p></div>
<div class="m2"><p>غیر ممزوج بماء بل کنار فی الحباب</p></div></div>
<div class="b2" id="bn2"><p>خسروا بر تخت شاهی همچو بر چرخ آفتابی</p>
<p>باده خور کز بخت فرخ هرچه می‌خواهی بیابی</p></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>لا تلمنی عاذلی فی الشرب ایام الشباب</p></div>
<div class="m2"><p>انما العمر کظل او نسیم او سحاب</p></div></div>
<div class="b2" id="bn4"><p>چون ندارد کار عالم هیچ حاصل جز خرابی</p>
<p>ای درنگ عالم از تو، به که در عشرت شتابی</p></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>غننی فالکاس یشکو طول حبس واحتساب</p></div>
<div class="m2"><p>مدح خاقان کبیر مالک الرق الرقاب</p></div></div>
<div class="b2" id="bn6"><p>دیر زی ای شاه عالم! در نشاط کامیابی</p>
<p>تا چو خورشید از بزرگی بر همه عالم بتابی</p></div>